[高達JJ]舊高達既影片時間線問題

係咪上面條條就岩?
有無錯/少左D 咁

宇宙世紀（Universal Century）

宇宙世紀0001年：拉普拉斯事件

發生在西元改歷到宇宙世紀的祭典中，設置在地球低軌道上的地球聯邦總理官邸[注釋 1]「拉普拉斯」遭炸彈攻擊，第一任總理「里卡德·馬瑟納斯」死亡的事件。
表面上是反對成立地球聯邦政府的恐怖份子所為，但真相是地球聯邦政府保守派策劃的暗殺。《機動戰士鋼彈 UC》的故事圍繞此時被抹消的真相展開。
提及作品：

《機動戰士鋼彈 UC》（2010年 - 2014年）（故事開頭））

宇宙世紀0078～0080年：一年戰爭

主條目：一年戰爭

離地球最遙遠的宇宙殖民地群「Side3」的市民要求自治權，以「吉翁公國」為名向地球聯邦發起的獨立戰爭。
本戰爭是人形機動兵器「機動戰士」首次投入實戰，且在戰爭初期就有全人類半數人口死亡。戰爭最終以支配吉翁公國的薩比家滅亡，新建的吉翁共和國臨時政府和地球聯邦政府簽訂終戰協定作結。
提及作品[2]：

《機動戰士鋼彈》（1979年 - 1980年）
《機動戰士鋼彈 0080：口袋裡的戰爭》（1989年）
《機動戰士鋼彈 第08MS小隊》（1996年 - 1999年）
《機動戰士鋼彈 MS IGLOO》（2004年 - 2009年）
《機動戰士鋼彈 THE ORIGIN》（2015年 -）

宇宙世紀0083年：迪拉茲紛爭

吉翁公國軍的殘黨「迪拉茲艦隊」和地球聯邦軍間的紛爭。
紛爭的最後，地球北美農業地帶被迪拉茲艦隊的殖民地墜落作戰摧毀。以此為契機，聯邦內以「賈米托夫·海曼」准將為中心成立「迪坦斯」，開始強行鎮壓宇宙居民，造成日後「格里普斯戰役」的遠因。但整個紛爭事後被聯邦高層掩蓋，殖民地墜落被當成殖民地運送中發生的意外處理。
提及作品：

《機動戰士鋼彈 0083：Stardust Memory》（1991年 - 1992年）

宇宙世紀0087～0088年：格里普斯戰役

以鎮壓宇宙居民為目的，由地球聯邦軍內地球至上主義者組成的軍閥「迪坦斯」和對抗迪坦斯而組成的組織「幽谷」間的軍事衝突。
戰役後期，從木星圈歸來的吉翁公國軍殘黨「阿克西斯」介入，三方陷入混戰，最終迪坦斯因失去領導階層而瓦解。
提及作品：

《機動戰士Z 鋼彈》（1985年 - 1986年）

宇宙世紀0088～0089年：第一次新吉翁抗爭

吉翁公國軍殘黨「阿克西斯」改組成的「新吉翁」與格里普斯戰役的勝利者「幽谷」的戰爭。
後期，新吉翁因分裂內鬥而弱化，實質指導者的攝政「哈曼·坎恩」戰死，吉翁勢力失去小行星阿克西斯。
提及作品：

《機動戰士鋼彈 ZZ》（1986年 - 1987年）

宇宙世紀0093年：第二次新吉翁抗爭

吉翁國父「吉翁·茲姆·戴昆」之子「凱斯巴爾·雷姆·戴昆（夏亞·阿茲納布爾）」組成的「新吉翁」對地球聯邦政府發起的叛亂。
提及作品：

《機動戰士鋼彈 逆襲的夏亞》（1988年）

宇宙世紀0094年: UNICORN計畫的誕生
宇宙世紀0096年: 《鋼彈 UNICORN》（2010年 - 2014年）
宇宙世紀0100年: ZEON公國的最後
宇宙世紀0110年: FORMULA計畫的誕生
宇宙世紀0123年: 《鋼彈 F91》（1991年）
宇宙世紀0153年: 《V 鋼彈》（1993年 - 1994年）
宇宙世紀0223年: 《G-SAVIOUR》（2000年）
宇宙世紀0653年: 宇宙世紀的終結[來源請求]

復興世紀（リギルド・センチュリー）（Regild Century）

復興世紀1014年: 《鋼彈 G之復國運動》（2014年 - 2015年）

新出嘅雷霆宙域呢

唔係
UC世紀好多平行世界

淨計動畫 主軸應該係
0079(就咁叫高達)>Z>ZZ>馬沙反擊>獨角獸>>>>F91>>>>>>>>>>>>>>>>>V
紅字主要圍繞阿寶同馬沙個批人既故事

THE ORIGIN動畫版講0079前少少既事(前傳),不過設定上有唔少更改
Z劇場版結局唔同左,對後面既事連接唔到

其他外傳
MS IGLOO:0079既外傳講下啲冇係正傳出現既機體
0080:講係一個殖民衛星既事,對0079主線冇太大影響,不過好好睇
0083:講0079一年戰爭完結後既事,算係同Z有連接,最尾講Z一個勢力成立
V,F91,G-SAVIOUR 同之前既動畫太少連接可以唔睇住

同埋外傳可以有bug同正傳上有出入

睇完會覺００７９打後Ｄ機好廢

f91-->海盜---->v
係咪咁?

yes ar
F91前面仲有咩宇宙巴比倫,F90
唔多熟呢系列,但係海盜依家出到好似仲後過V

淨計動畫 主軸應該係
0079(就咁叫高達)>Z>ZZ>馬沙反擊>獨角獸>>>>F91>>>>>>>>>>>>>>>>>V
紅字主要圍繞阿寶同馬沙個批人既故事

咁我睇左而D 先
做咩後面咁多>>>>>>>>>>>>>>>

唔係好明點解兩部既時期一樣 但兩部高達機體性能相差咁遠

而個又係新系列?

海盜成個系列只睇過頭兩套 之後出果兩套都冇睇過

因為相隔左好多年,同埋故仔冇咩直接關係

想速食應該睇左The Origin/0079劇場版先,劇場版係總篇集
多數啲野,都係前傳後出過正傳,睇你想睇邊套先

我推薦既話:睇漫畫版The Origin
The Origin漫畫係成套0079重制,而且畫面易入口啲

成個海盜都好垃圾
機設唔掂
畫功唔掂
人設唔掂
故事比gsd好少少

安彥良和畫功

我推薦既話:睇漫畫版The Origin
The Origin漫畫係成套0079重制,而且畫面易入口啲<--
睇左就唔洗0079 ? 因為一樣?

劇情上一樣,細節有啲唔同

留明

G saviour 好正
講返UC 200嘅故事，但唔係死忠就無謂睇

如果對馬反之前嘅事有興趣，可以睇埋近滕和久嘅自護再興，MS戰記同新MS戰記

0079 TV版同三部劇場版係正統

光頭寫既小說版
THE ORIGIN漫畫版
THE ORIGIN OVA(前傳)
同埋雷霆宙域係平行世界
留意返THE ORIGIN OVA唔係0079前傳
唔好比笨大D機設昆到

OVA ISLOO 08小隊 0080
GAME 藍色命運,高達戰記,殖民星墮落之地
仲有一大堆漫畫
係Base on TV既外傳同補完
講阿寶同馬沙以外其他戰場既人既故仔

ORIGIN 漫畫係咪未出晒?

出哂了